<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tutorial - Categoría - Linux Fácil</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/tutorial/</link>
    <description>Tutorial - Categoría | Linux Fácil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>©{year}, All Rights Reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2020 19:39:45 -0500</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/tutorial/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>Como Instalar Archlinux en BIOS - MBR</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/como-instalar-archlinux-en-mbr/</link>
  <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 19:39:45 -0500</pubDate>
  <author>Autor</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/como-instalar-archlinux-en-mbr/</guid>
  <description><![CDATA[Bajar el ISOEl primer paso obviamente es bajar el ISO del sitio oficial
Instala Arch LinuxUna vez que hayas bajado el ISO y creado el USB, arranca tu maquina.
A continuación los pasos de la instalación.
Verifica que tengas Conexión a Internet. 1 ip a El comando anterior debe regresarte los dispositivos de red, se recomienda que tengas conectada tu computadora por cable ethernet.
Si no tienes cable conectado, entonces tendrás que utilizar iwctl:]]></description>
</item>
<item>
  <title>Como Instalar Artix Linux Openrc</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/como-instalar-artix-linux-openrc/</link>
  <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 21:28:36 -0500</pubDate>
  <author>Autor</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/como-instalar-artix-linux-openrc/</guid>
  <description><![CDATA[Tutorial en YouTube Bajar el ISOLo primero es descargar el ISO del sitio web oficial de Artix Linux
Artix tiene varias versiones, en esta ociasión vamos a realizar una instalación base, también instalaremos OpenRC en lugar de systemd y por último pondermos Mate como escritorio:
Comienza la InstalaciónYa que arrancamos nuestra máquina, ya sea virtual o física comencemos la instalación entonces.
Verificiar que tengas conexión a Internet. 1 ip a Este comando debe regresar los nombres de los dispositivos de red y una dirección de IP.]]></description>
</item>
<item>
  <title>Como Instalar Archlinux en Virtualbox</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/como-instalar-archlinux-en-virtualbox/</link>
  <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 19:39:45 -0500</pubDate>
  <author>Autor</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/como-instalar-archlinux-en-virtualbox/</guid>
  <description><![CDATA[Bajar el ISOEl primer paso obviamente es bajar el ISO del sitio oficial
Crear una máquina virtual en VirtualBoxVamos a crear una máquina virtual en VirtualBox, las espicificaciones pueden variar dependiendo de tu computadora, en mi caso estoy corriendo VBox en una laptop con 8GB de Memoria y suficiente espacio en disco.
Crea una máquina virtual nueva con el siguiente nombre y tipoPresiona &ldquo;New&rdquo; para crear una nueva maquina virtual, la llamaremos &ldquo;ArchLinux&rdquo;, sera de tipo &ldquo;Linux&rdquo; por supuesto y VBox deberá seleccionar por defecto la version, si no lo hace asegurate de que la versión sea &ldquo;Arch Linux (64&rsquo;bit)]]></description>
</item>
<item>
  <title>Como Instalar Python en Windows 10 en 3 Sencillos Pasos.</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/como-instalar-python-en-windows-10/</link>
  <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 18:17:40 -0500</pubDate>
  <author>Autor</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/como-instalar-python-en-windows-10/</guid>
  <description><![CDATA[Paso 1: Descargar PythonEl primer paso es descargar descargar python del sitio oficial: https://www.python.org/
Solo secciona la opción de &ldquo;Download&rdquo; en la página principal, el stitio por defecto debe detectar que estás utlizando Windows y te ofrecerá el instalador que requieres.
Descarga Python Paso 2: Ejecuta la instalaciónEl siguiente paso es obvio, ejecuta la instalación.
Es importante que durante la instalación selecciones que deseas instalar PIP y presiona &ldquo;Next&rdquo;]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
